---
layout: post
category: blog
title: Google Noto Fonts
date: '2015-04-01 05:00:00'
tags:
- internet
---

> Noto is Google’s font family that aims to support all the world’s languages. Its design goal is to achieve visual harmonization across languages.

Bagi kalian yang belum pernah dengar proyek Google yang satu ini mungkin akan bertanya-tanya tentang maksud atau tujuan dari adanya proyek tersebut. Google Noto Fonts adalah proyek lain milik Google disamping [Google Fonts](http://google.com/fonts).

Seperti kutipan yang ada pada halaman resmi, proyek ini bertujuan untuk menyelaraskan tampilan visual seluruh bahasa di dunia. Jadi tidak perlu banyak jenis *font* yang digunakan untuk setiap penulisan sebuah bahasa.

Untuk Indonesia sendiri, Noto sudah memiliki beberapa bahasa daerah di Indonesia; Achi, Bali, Banjar, Batak Toga, Betawi, Bugis, Gorontalo, Jawa, Kerinci, Komering, Lampung Api, Madura, Makasar, Malay (Arab), Mandar, Mentawai, Minangkabau, Ngaju, Rejang, Sangir, Sasak, Selayar, Sunda, Tae', Tolaki, Cina Tradisional, Uab Meto, dan bahasa Indonesia sendiri.

Noto menyediakan dua jenis *font* yang dapat digunakan dalam penulisan, yaitu Sans dan Serif.

Tertarik? silahkan kunjungi halaman resmi [Google Noto Fonts](http://www.google.com/get/noto/#/) untuk mengunduhnya.
